九龍塘站助理染腦膜炎

九龍塘站助理染腦膜炎

3.3K
港聞

九龍塘站一名月台助理感染侵入性腦膜炎雙球菌，目前情況危殆。資料圖片

【本報訊】港鐵九龍塘站一名曾近距離接觸乘客的月台助理，證實感染可經飛沫傳播的侵入性腦膜炎雙球菌，於周日病發後入住廣華醫院深切治療部接受治療，目前情況危殆。港鐵已用漂白水為九龍塘站進行緊急清潔消毒。

港鐵昨日凌晨公佈，一名在九龍塘站工作的月台助理被確診感染腦膜炎雙球菌。港鐵已即時按照衞生防護中心指引制訂的既定程序，安排清潔員工以1:49濃度的漂白水為九龍塘站進行清潔消毒，並已安排加強相關地方的通風隔塵網清洗。港鐵亦已要求車站其他員工如身體出現發燒、咳嗽等病徵，應盡快求診，並知會其上司。

病菌可經飛沫傳播

據衞生防護中心公佈的資料，受感染的港鐵月台助理是一名有長期病患的60歲男子，他自4月8日起出現發燒、咳嗽和四肢乏力，翌日入住廣華醫院，其後被轉往深切治療部接受進一步治療，現時情況危殆。

病人的血液樣本經化驗後，證實對腦膜炎雙球菌呈陽性反應。初步調查顯示，病人近期沒有外遊，其家居接觸者至今沒有出現病徵。衞生防護中心解釋，腦膜炎雙球菌感染主要經由接觸帶菌者的飛沫傳播，潛伏期由2至10日，一般為3至4日。病徵包括發燒、劇烈頭痛、皮膚出現瘀斑、頸部僵硬等。若情況嚴重更可造成腦部損害或死亡。

■記者麥志榮

樓主硬膠泛民打手LIKLN都應該有腦膜炎